# JS 数组

## Array对象

创建Array对象的语法

```text
new Array();
new Array(size);
new Array(element0,element1,....);
```

参数:

参数size是期望的数组元素个数

参数element0...是参数列表

## Array 对象属性

| 属性 | 描述 |
| :--- | :--- |
| [constructor](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_constructor_array.asp) | 返回对创建此对象的数组函数的引用。 |
| [length](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_length_array.asp) | 设置或返回数组中元素的数目。 |
| [prototype](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_prototype_array.asp) | 使您有能力向对象添加属性和方法。 |

## Array 对象方法

| 方法 | 描述 |
| :--- | :--- |
| [concat\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_concat_array.asp) | 连接两个或更多的数组，并返回结果。 |
| [join\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_join.asp) | 把数组的所有元素放入一个字符串。元素通过指定的分隔符进行分隔。 |
| [pop\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_pop.asp) | 删除并返回数组的最后一个元素 |
| [push\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_push.asp) | 向数组的末尾添加一个或更多元素，并返回新的长度。 |
| [reverse\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_reverse.asp) | 颠倒数组中元素的顺序。 |
| [shift\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_shift.asp) | 删除并返回数组的第一个元素 |
| [slice\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_slice_array.asp) | 从某个已有的数组返回选定的元素 |
| [sort\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_sort.asp) | 对数组的元素进行排序 |
| [splice\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_splice.asp) | 删除元素，并向数组添加新元素。 |
| [toSource\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_tosource_array.asp) | 返回该对象的源代码。 |
| [toString\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_toString_array.asp) | 把数组转换为字符串，并返回结果。 |
| [toLocaleString\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_toLocaleString_array.asp) | 把数组转换为本地数组，并返回结果。 |
| [unshift\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_unshift.asp) | 向数组的开头添加一个或更多元素，并返回新的长度。 |
| [valueOf\(\)](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_valueof_array.asp) | 返回数组对象的原始值 |

tips:使用document.write\(\)输出结果

